大家冷靜 唔好搶n95

代朋友po 佢以前做沙士ward 後來教書

「全球供應比香港的口罩是固定。在疫情爆發初期，市民、藥房以更高價格向供應商取貨。相反，政府的採購價格比市民、藥房低， 供應商往往都先畀貨藥房。所以，市民每買多一個口罩，醫護人員就少一個口罩。」

1. 普通人唔洗搶n95，留比醫護人員用

爆發得最嚴重嘅時候，普通人可以匿喺屋企自我隔離，但醫護人員一定要上場，感染機會率最高，所以大家唔好搶n95，留比佢地。

普通人用番外科口罩就可以。染病係因為冇注意個人衛生，用錯口罩方法，唔記得洗手。

2. 衛生署儲好多口罩，點解唔派

衛生署轄下有好多部門，包括會企喺前線嘅醫療輔助隊。佢哋有2000人，每人一日用四個，十日已經就足夠用到八萬個口罩。所以需要十萬計儲備。

3. 政府有冇古惑
冇都唔信，例如同中國爭口罩根本唔可能。
但另一方面，要明白沙士之後的防疫策略，即是儲存足夠口罩，直至來貨穩定。

唔好諗住政府會派口罩/n95畀你哋。
因為求下大家，留啲n95/口罩畀返醫護人員用。

最後想講
屌你老母政府
我哋前線幫你打仗但乜物資都冇
你留起啲口罩唔派市民用
唔該派畀我哋
再唔封關就真係罷你老母

醫療輔助隊同民安隊或會成為香港首批condom仔

想知再講

民安班仆街

n95唔岩戴仲衰過外科
真係唔好戴

普通人真係唔需要n95
你又冇做過fit test
漏氣仲衰過戴普通口罩

推

民安當日幫黑警清RB
做condom都自作自受

好似大陸人買得仲狼

邊阻到？

國際戰線：求國際封鎖香港

海外搶la 大家

我地普通人返工都要用

啱

有好多人都買1860 1870 1860s

尤其係有藥房係真係會高價買入

大家千祈唔好去嗰啲藥房買

你買一個走我哋就少一個用

推
我自己摺埋
留番啲罩比醫護用 （當然你地成功罷到工就更好啦

Let's team up on the gov't instead of fighting each other.

前線醫護就死啦

慳住用surgical mask啦大家

但真係唔好同我哋搶n95 求求高抬貴手

n95唔漏氣 但好難抖氣 條街好多人戴戴下又唔用 個n95無撚用啦 感染咗啦
咁點解唔用一個自己可以長戴嘅外科口罩

如果都決定安心d用n95 咁唔該每除低一次就換一個 唔好到時覺得浪費又重用

唔make sense喎
有乜可能供應商係會比貨藥房先
正路政府/醫管局會同供應商簽contract
簽左幾多就有幾多
街貨應該係另外分開架喎
不過同意n95戴得唔好慘過冇帶
如果有手足真係想買n95 有朋友做過fit test operator
佢話3M個1870+戴起來相對舒服因為鼻嗰度加左舊海棉
以及大部分人都pass到fit test（係大部分唔係所有）
如果真係想買可以優先睇下呢個model

快d罷工啦
我地同你地一齊罷

據了解政府係定期採購
咁即係話
如果要加碼訂 市民就同醫院爭

普通人真係可以唔使帶n95
因為戴的方法複雜
而且未必一定會適合自己個面型
如果有一絲漏氣就同冇帶過係冇分別

push

佢地買左工業用既 岩曬

其實我覺得正路供應商都會優先比貨政府
不過你叫人唔好瘋搶都錯唔哂嘅
大家都係留喺屋企安全d
我fd話唔係咁建議買1860因為個型冇咁好唔係個個啱戴（相比1870+）
而且戴得耐可能會勒到有紅印會痛會唔舒服
1870冇接觸過唔係咁清楚

如果空氣傳播，咩都唔駛戴。

Push

既然政府放棄香港人，醫護都唔好揾命搏

香港人點會唔搶除非轉性

如果有錢買比醫護

blocked

總監話有三個月儲備WO

就算唔夠都應該補得切

醫護大撚把口罩，仲有成億喎

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

普通外科都冇

一般人用外科其實都可以
最多你係戴個氣密鏡/泳鏡防膜感染

同上面拎唔到貨
出街又搶唔到
叫人唔好搶

講笑咩師兄

東區葵涌女王醫院都唔夠呀

on9,
政府自己儲埋儲埋成千萬個唔比醫護用，
叫啲市民唔好買，留返比醫護人員？

政府仆街點解要普通市民承受？

自己睇下蘋果啦
影撚哂有成櫃N95唔攞出嚟用呀

政府可以用緊急法禁供應商賣比街客
有幾難？

總監話我三個月儲備係一般平常用量

平時有好多醫院程序都唔使帶口罩

而家大家恐慌式咁用
而且多咗好多病人都需要口罩
根本就唔使三個月就可以用曬

全世界都搶緊

因為過幾日可能就已經用曬

淨係醫療輔助隊2000人
十日就可以用你十萬個

醫院裏面醫護人員每日換四五六個

一千萬就根本就唔會夠用

唔夠係因為政府自私用姐，唔係無貨

國難當前都仲要繼續奶共 正PK

政府成班都係仆街

出咗緊急法之後
你去搶我去搶
大家都諗住搶淨低嗰的

只係會有反效果

同埋而家呢個政府根本就唔會幫香港人著想

佢唔送啲口罩畀大陸已經偷笑

唔夠係因為佢哋從來都唔會落前線
問下夠唔夠用

儲埋一堆係貨倉又唔派落嚟

可考慮歐洲國家 因為需求較細

我朋友喺瑞士買左5箱Type II R俾我
同誠哥差唔多價錢

個關你話封就封啊 問過習帝同意未啊

D菌惡到眼都入你中路真係冇咩用少D接觸好過

你都戇鳩 你唔買咪比大陸人掃
驚醫院界冇得用？我理得佢地死
工又唔罷 視全香港人性命如廢土 佢地都唔肯即日做野 我點解要顧佢地

要幫？問政府囉屌
想屌我自私？人係自私架啦 econ個理念都係以呢個作前設

利申 掃左千零個係屋企 唔掂再掃 慢慢派比屋企人用

絕對建議大家盡量留喺屋企自我隔離

係咪蘋果影到政府個N95倉

希望你假膠

隔離po都講咗要時間籌備罷工

你搶曬醫護人員口罩
最尾冇口罩用
只係會傳染返畀你

冇錯!

Axx recruit LM

你記住同炒口罩班仆街講

1/10

你都on9，我唔買就醫護買到，唔撚記得中陸人？btw 政府宜家揾你地洗太平地有無加價

2/10

3/10
我準備好同醫護一齊罷工

4/10
我準備好同醫護一齊罷工

5/10
我準備好同醫護一齊罷工

6/10
我準備好同醫護一齊罷工

你要叫黃醫護工會解釋
否則無人信

7/10
我準備好同醫護一齊罷工

8/10
我準備好同醫護一齊罷工

9/10
我準備好同醫護一齊罷工

10/10
我準備好同醫護一齊罷工

我認真咁諗

醫院自己係有能力買更多n95 政府要入n95實入到 佢地咁多錢咁把炮 咪比個問題佢地諗

醫院高層唔理前線死活係佢地問題 前線死忍唔即日罷工又係佢地問題 唔好再拎光環大我 有光環嗰啲只得沙士入去送死嗰班 其他？收收皮先 嗰陣時成班貪生怕死 歷歷在目

要生要死自己諗 有心有能入去自願救人嗰啲我派定一個月既n95比佢又點話

更加要搶，等政府見唔夠物資考慮封關

大家冷靜 唔好搶n95
等我買咗先

見到呢個post之後我打算掃多一個月既份量 買多又唔會死

網店冇貨唔好咁奇怪 我近日係咁掃緊

n95其實真係唔太好用
用一陣已經唔舒服

搶曬佢配合醫護罷工，有冇得諗

立場/TVB新聞即時：

-國衞委指：新SARS為隱形病毒，空窗期為1-14天，死亡率約14-19%，與當年SARS相近

-昂平360停駛，迪士尼海洋公園關閉，圖書館體育館暫停開放，劉德華演唱會取消

-廣東省通告要求在公眾場所戴口罩，不配戴不聽勸喻將收監處置

-香港政府計劃在粉嶺公屋村設立大型病毒隔離營

-科學家利用生物模擬程序，預告二月病毒將在中國北部大規模爆發

其實唔係班狗先係首批咩

係因為瘟疫而成為首批condom仔

同你地一齊罷！

醫療貿易公司做
無聽講過n95有固定供應

空氣傳播N95都無用
最細嘅口都比病毒大30倍
你唔好睇少病毒有幾細

要籌備 罷工 就算我哋自己人罷工 啲藍絲或者自私撚唔罷工都係死 好早之前已經宣佈咗

放係醫護工會 你呢度講 無論係真定假 都有啲好撚激進嘅唔知係人定鬼 屌柒你

準備好同你地一齊罷

8210 有冇用？
入左3 盒不過2 月尾先送到屋企

Pish
唔好恐慌

想知

輔助隊咪去

想知囤積物資捐比醫護得唔得，自己醫護自己救

民安隊同醫療輔助隊好多已經上左去兩個隔離營守

I’m sorry, no source or factual information.
I dun dismiss your words, but I’m gonna wait and see

我都準備一齊罷架啦

on9醫護要死關我撚事

仲有急症室等前線更份，要自己制服之後將有菌嘅制服帶番屋企自己清，大大增加喺社區爆發機會，隊友來自18區=18區開花

無錯
已經做左幾日

其實當日出黎清嗰班都只係一小部份 未必全部都抵死

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

十日用十萬個，
一千萬個用到幾時呀？
計下數先啦聰明

罷工啦

如果冇理解錯
工業用n95 同醫療用n95
最大嘅分別係防水
N95 係個standard
所以工業用n95 都係防到

唔好成日賴大陸人啦
香港人一樣架咋
你睇下買口罩嗰個post
個個廿幾卅盒咁掃